<resources>
    <string name="app_name">My Pregnancy</string>
    <string name="title_home">Ekran startowy</string>
    <string name="title_diet">Dieta</string>
    <string name="title_workout">Ćwiczenia</string>
    <string name="pregnancy_time_pref">Pregnancy week</string>
    <string name="alarm_number_preferences">Alarm number</string>
    <string name="first_preferences">First Open</string>
    <string name="time_preferences">Saved time</string>
    <string name="greeting">Witaj %1$s!</string>
    <string name="week_count">%1$d Tydzień</string>
    <string name="nearest_hospital">Najbliższy szpital: %1$s</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="call">ZADZWOŃ ALARMOWO</string>
    <string name="enter_name">Wpisz swoje imię</string>
    <string name="enter_number">Wpisz numer alarmowy</string>
    <string name="enter_pregnancy_week">Wpisz tydzień ciąży</string>
    <string name="confirm">Zatwierdź</string>
    <string name="trimestr_one">Dieta w pierwszym trymestrze może być identyczna, jak ta sprzed ciąży. Nie musisz dbać o
dodatkowe kalorie, staraj się jednak jeść około 2000 kcal dziennie. Jeśli masz silne mdłości i
wymioty, dużo pij i jedz produkty, które twój organizm przyswaja najłatwiej.
Zadbaj o to, aby na talerzu było dużo zielonych warzyw liściastych, fasoli – zawierają foliany,
niezbędne do prawidłowego rozwoju płodu.
Mimo to, przyjmuj kwas foliowy w tabletkach: wszystkim kobietom w ciąży zaleca się
suplementowanie tego składnika przynajmniej do końca pierwszego trymestru</string>
    <string name="trimestr_two">Od drugiego trymestru wzrasta zapotrzebowanie energetyczne, w diecie powinno znaleźć się
dodatkowe 360 kcal (spożywaj ich teraz ok. 2300-2400 kcal dziennie). To tyle, co dodatkowa
przekąska lub zastąpienie dotychczasowej przekąski większym posiłkiem.
W tym okresie zaczyna się intensywny rozwój układu kostnego dziecka, dlatego jedz dużo
produktów zawierających wapń i witaminę D.
</string>
    <string name="trimestr_three">Trzeci trymestr to przede wszystkim przyrost długości i masy ciała dziecka, ale również intensywny
rozwój jego mózgu. Zapotrzebowanie na energię wzrasta o 475 kcal, czyli potrzebujesz ok. 2500
kcal dziennie.
Możesz teraz jeść 5 pełnych posiłków plus 1 przekąska. Wybieraj produkty z białkiem (mięso, ryba,
jaja, twaróg, nasiona roślin strączkowych) i z żelazem - płód magazynuje je teraz na czas po
porodzie.</string>
    <string name="textDietMain">Zdrowe odżywianie w ciąży nie oznacza jedzenia za dwoje. To, ile należy jeść, zależy od trybu
życia, aktywności fizycznej, wagi sprzed ciąży itp., dlatego kaloryczność swojej diety powinnaś
uzgodnić z lekarzem. Prawidłowy przyrost wagi w ciąży wynosi 12–14 kg.Jedz częściej, ale niezbyt
obfite posiłki, najlepiej 5–6 razy dziennie. Pożywienie nie zalega wtedy w żołądku, składniki
odżywcze są szybciej przyswajane, a poziom glukozy we krwi jest wyrównany, więc nie odczuwasz
napadów głodu.</string>
    <string name="nutrientsTextTitle"><b>Składniki odżywcze, które wpływają na rozwój dziecka w trakcie ciąży:</b></string>
    <string name="nutrientsText">\u2022
        <b>Kwas foliowy</b> to najważniejszy składnik odżywczy przed poczęciem i w pierwszych 12 tygodniach
ciąży.
\n\u2022<b>Witamina B9</b> zapobiega wadom cewy nerwowej, takim jak rozszczep kręgosłupa. Oprócz
codziennej suplementacji (0,4 mg) warto, by w Twojej diecie znalazły się zielone warzywa liściaste,
rośliny strączkowe i ewentualnie pokarmy wzbogacane w kwas foliowy.
\n\u2022<b>Żelazo</b> to kluczowy składnik decydujący o rozwoju mózgu dziecka i objętości krwi krążącej w
Twoim organizmie. Pokarmami bogatymi w żelazo są: czerwone mięso, drób, jaja, warzywa
strączkowe. Herbata i kawa natomiast zawierają taniny ograniczające przyswajanie żelaza, nie pij
ich więc w trakcie ani tuż po spożyciu pokarmu bogatego w ten cenny składnik odżywczy.
\n\u2022<b>Witamina C</b> pomaga w przyswajaniu żelaza zawartego w pokarmie. Pamiętaj o jedzeniu owoców
cytrusowych, pomidorów, papryki, a także o łączeniu ich z pokarmami bogatymi w żelazo.
\n\u2022<b>Wapń</b> ma ogromne znaczenie dla rozwoju układu kostnego dziecka. Decyduje też o stanie Twoich
kości. Najlepszym źródłem wapnia jest mleko i nabiał: jogurty, sery. Codziennie powinnaś
spożywać trzy porcje produktów mlecznych. Wapnia dostarczy Ci również szpinak, konserwy rybne
(zawierające rozdrobnione ości), warzywa strączkowe oraz pestki dyni i słonecznika.
\n\u2022<b>Witamina D</b> wspomaga wchłanianie wapnia i jest magazynowana w organizmie dziecka.
Dostarczają jej tłuste ryby, jaja i mleko wzbogacane o tę witaminę.
\n\u2022<b>Kwasy tłuszczowe omega-3</b> odgrywają ważną rolę w rozwoju mózgu, oczu i układu nerwowego.
Zapobiegają rozwojowi chorób serca. Raz lub dwa razy w tygodniu jedz tłuste ryby, takie jak łosoś,
śledź, makrela. Kwasy omega-3 występują również w oleju rzepakowym, pestkach dyni i sezamie.
\n\u2022<b>Błonnik</b> daje poczucie sytości i zapobiega zaparciom, co szczególnie ważne, gdy dziecko rośnie i
zaczyna napierać na Twoje jelita. Jedz pieczywo pełnoziarniste, kasze, makarony, ryż. Owoce i
warzywa dostarczą Ci nie tylko błonnika, lecz również witamin i soli mineralnych, zatem spożywaj
je pięć razy dziennie.</string>
    <string name="productsTextTitle"><b>Produkty, które warto jeść w ciąży</b></string>
    <string name="productsText">\u2022<b>Jajka</b>. Są wartościowym źródłem witaminy A, niezbędnej do rozwoju i
funkcjonowania oczu oraz skóry, chrząstek i kości. Wpływa ona także na
syntezę białek i hormonów (zwłaszcza tarczycy). Jajka dostarczają też cennego
białka, żelaza i witaminy B12. Inne źródła witaminy A to: marchew, żółte
owoce i warzywa, wątróbka, mleko i jego przetwory, masło.
\n\u2022<b>Oliwa</b>. Dostarcza witaminy E – silnego przeciwutleniacza, czyli substancji
zapobiegającej zniszczeniom, jakich w komórkach i tkankach dokonują
utleniacze. Witamina E chroni oczy, skórę, wątrobę, mięśnie oraz czerwone
krwinki.
Oliwa zawiera też cenne kwasy tłuszczowe: oleinowy, linolowy i alfalinolenowy. Inne źródła witaminy E: orzechy, pieczywo gruboziarniste, oleje
roślinne (słonecznikowy, rzepakowy i sojowy), żółtko jaj, brokuły, brukselka,
szpinak.
\n\u2022<b>Szpinak</b>. To bogate źródło kwasu foliowego, niezbędnego w ciąży. Pełni
ważną rolę w tworzeniu czerwonych krwinek, zmniejsza ryzyko wystąpienia
wad rozwojowych u płodu. Szpinak dostarcza też sporo żelaza, beta-karotenu
i witaminy C.
Ma jedną wadę: utrudnia przyswajanie wapnia. Warto więc przyprawiać go
śmietaną lub serem. Inne źródła kwasu foliowego: wątróbka, szparagi, sałata,
brokuły, buraki, fasola, żółtka.
\n\u2022<b>Jogurt</b>. Dostarcza pożytecznych probiotycznych bakterii, które zasiedlając
jelita, wspomagają wchłanianie pożywienia i zapobiegają wzrostowi
mikroorganizmów chorobotwórczych. Wytwarzają też witaminy z grupy B.
Jogurt jest bogaty w białko, witaminy E i D, wapń, potas i fosfor. Inne źródła
probiotyków: twarożki wzbogacone bakteriami probiotycznymi.
\n\u2022<b>Ryby morskie (łosoś, makrela, tuńczyk)</b>. Są dobrym źródłem witaminy D.
Pomaga ona przyswajać wapń i fosfor, ważne dla kości i zębów. Ryby
dostarczają witamin z grupy B, magnezu i żelaza.
Są bogate w kwasy omega-3, które mają korzystny wpływ na naczynia
krwionośne, skórę, komórki mózgu oraz duże znaczenie dla rozwoju oczu
dziecka. Inne źródła witaminy D: mleko, żółtko jaj.
\n\u2022<b>Drożdże piwne</b>. Zawierają duże ilości witaminy B6, która jest niezbędna do
wytwarzania białek, cukrów i tłuszczów. Odpowiada też za prawidłową
czynność czerwonych krwinek i odporność organizmu.
Drożdże piwne dostarczają również innych witamin z grupy B, a ponadto
białko, aminokwasy oraz dużo żelaza. Inne źródła witaminy B6: kiełki
pszenicy, otręby pszenne, wątróbka, nerki, kapusta, niełuskany ryż, orzechy
włoskie.
\n\u2022<b>Awokado</b>. To wspaniałe źródło białka roślinnego, które razem z białkiem
zwierzęcym jest podstawowym budulcem komórek.
Awokado jest też wyjątkowo zasobne w kwas foliowy, witaminy z grupy B,
zwłaszcza B6, a ponadto w witaminę C, magnez i żelazo. Inne źródła białka
roślinnego: ciecierzyca, fasola, soja i wyroby z soi, np. tofu.
\n\u2022<b>Mięso drobiowe</b>. Jest cennym źródłem białka zwierzęcego – budulca komórek
i tkanek. Jest ono również bogate w witaminy z grupy B, witaminę C, żelazo,
magnez, cynk i potas. Inne źródła białka zwierzęcego: ryby, jajka, mleko i jego
przetwory.
\n\u2022<b>Pestki dyni</b>. Są zasobne w cynk, który bierze udział we wzroście i rozwoju
organizmu. Ma znaczący wpływ na układ odpornościowy, kostny i rozwój
mózgu, a także na ciśnienie krwi i rytm serca. Pestki zawierają także sporo
żelaza.
Inne źródła cynku: owoce morza, sardynki z puszki, wątróbka, jajka,
pełnotłusty jogurt, ziarna pszenicy, pieczywo ziarniste.
\n\u2022<b>Kasza gryczana</b>. Jest bardzo wartościowym źródłem magnezu. Ten
pierwiastek bierze udział w działaniu blisko 300 enzymów w organizmie.
Reguluje krążenie i ciśnienie krwi, jest też niezbędny do syntezy białek,
przemiany tłuszczów i węglowodanów oraz do prawidłowego funkcjonowania
układu nerwowego.
Kasza zawiera również błonnik, a ponadto sporo kwasu foliowego i żelaza.
Inne źródła magnezu: płatki owsiane, otręby pszenne, soja, fasola, kakao,
gorzka czekolada, orzechy, suszone owoce.
\n\u2022<b>Mleko</b>. To przede wszystkim wapń, który jest podstawowym budulcem kości i
zębów. Reguluje także proces krzepnięcia krwi, jest niezbędny do przenoszenia
sygnałów przez receptory nerwowe i do prawidłowej pracy mięśni. Reguluje
ciśnienie krwi i zapobiega nadciśnieniu podczas ciąży.
Mleko dostarcza również białka, witaminy D, witaminy B12, kwasu foliowego
i potasu. Inne źródła wapnia: żółty ser, pieczywo pełnoziarniste, orzechy, sok
pomarańczowy, kapusta, brokuły.
\n\u2022<b>Mięso wołowe</b>. Zawiera dużo żelaza, niezbędnego zarówno do budowy masy
mięśniowej łożyska, jak i zwiększonej produkcji hemoglobiny, która
transportuje tlen do komórek i tkanek. Mięso dostarcza wartościowego białka,
witamin z grupy B (zwłaszcza witaminy B12) oraz cynku. Inne źródła żelaza:
wątróbka, żółtka jaj, płatki owsiane, orzechy, fasola, szpinak, botwina.
\n\u2022<b>Pomidory</b>. Mają dużo potasu, który zapewnia prawidłowe funkcjonowanie
mięśni i układu nerwowego. Reguluje także ciśnienie krwi i rytm serca, a
ponadto (wraz z sodem i chlorem) utrzymuje równowagę płynów w
organizmie. Pomidory są też zasobne w błonnik, witaminę C, kwas foliowy
oraz likopen, który działa ochronnie na komórki. Inne źródła potasu: awokado,
suszone figi, banany, melon, jabłka, świeży sok z pomarańczy, odtłuszczone
mleko.
\n\u2022<b>Gruboziarniste pieczywo</b>. To źródło błonnika, który usprawnia proces
trawienia i zapobiega zaparciom – częstej dolegliwości podczas ciąży. Chleb
pełnoziarnisty jest także bogaty w magnez, witaminy z grupy B i cynk.
Inne źródła błonnika: otręby pszenne, niełuskany ryż, gruboziarniste kasze,
warzywa i owoce.
\n\u2022<b>Świeże soki</b>. Warzywne i owocowe dostarczają witamin i minerałów.
Marchwiowy jest bogaty w betakaroten, buraczany – w żelazo, selerowy – w
magnez, fosfor i witaminy z grupy B. Pomidorowy zaś to świetne źródło
potasu. Soki owocowe, zwłaszcza cytrusowe, mają mnóstwo witaminy C.
Ważne jest, by pić soki świeżo wyciskane, nie z kartonu. Jeśli brakuje ci czasu,
możesz korzystać z butelkowanych soków tzw. jednodniowych. Inne źródła
witaminy C: papryka, natka.
\n\u2022<b>Kiełki</b>. Są skarbnicą wszelkich substancji odżywczych – zawierają ich
znacznie więcej niż dorosłe rośliny. Występuje w nich obfitość wysokiej
jakości białek i enzymów, dzięki którym są lekkostrawne.
Są bogate w kompleks witamin i większość minerałów – najwięcej jest ich w
kiełkach lucerny. Zawierają także dużą ilość chlorofilu, który pobudza proces
wzrostu tkanek, wspomaga przemianę materii i oddychanie</string>
    <string name="workout_main">Ćwiczenia w ciąży nie tylko pozwalają przyszłym mamom zadbać o samopoczucie, utrzymać kondycję i formę, ale i przygotować się do porodu.  Niosą ze sobą wiele korzyści tak dla przyszłej mamy, jak i dziecka. Nie sposób ich przecenić. Śmiało można stwierdzić, że ruch w ciąży to bardzo ważny element przygotowania do porodu, połogu i macierzyństwa. Warto jednak pamiętać, że z aktywnością ciężarnych wiążą się różne zagrożenia oraz ograniczenia.</string>
    <string name="textDos">Ćwiczenia mogą przede wszystkim zapewnić kobiecie lepsze samopoczucie. Pomogą także
odzyskać poczucie kontroli nad własnym ciałem i dodać energii. Ćwiczenia nie tylko podnoszą
poziom endorfin, ale także:
\n\u2022<b>pomagają zwalczyć bóle krzyża w ciąży i poprawić sylwetkę poprzez wzmacnianie mięśni pleców,
pośladków i ud</b>,
\n\u2022<b>zmniejszają zaparcia</b>,
\n\u2022<b>zapobiegają zużyciu stawów</b>,
\n\u2022<b>łagodzą stres i niepokój w nocy</b>.\n
Dzięki nim kobieta może także po prostu wyglądać lepiej – podczas ćwiczeń zwiększa się przepływ
krwi do skóry, dzięki czemu wygląda promiennie. Poza tym ćwiczenia są doskonałym sposobem na
przygotowanie kobiety i jej ciała do porodu. Silne mięśnie i serce mogą ułatwić poród. Ćwiczenia
oddechowe mogą pomóc uśmierzyć ból porodowy. Jest to naturalny sposób na łagodzenie bólu
podczas porodu. W przypadku długiego porodu zwiększona wytrzymałość bardzo się przyda.
Wysiłek fizyczny w ciąży pomoże też szybciej wrócić do pierwotnej wagi. Jeśli kobieta
wykonywała ćwiczenia przed ciążą i będzie je kontynuowała podczas jej trwania, przybędzie jej
mniej tkanki tłuszczowej. Nie można jednak oczekiwać, że kobieta schudnie podczas ciąży ani
nawet próbować to robić. Dla większości kobiet celem jest utrzymanie ich poziomu sprawności
przez cały okres ciąży</string>
    <string name="textDonts">Możliwość wykonywania ćwiczeń w ciąży może być ograniczona, jeśli:
ciąża przyczyniła się do powstania wysokiego ciśnienia krwi,
\n\u2022<b>pojawiły się wczesne skurcze</b>,
\n\u2022<b>występuje krwawienie z pochwy</b>,
\n\u2022<b>pojawiło się przedwczesne pęknięcie wód płodowych</b>.\n
Jeśli kobieta ćwiczyła przed zajściem w ciążę, może kontynuować swój trening, jednakże musi do
niego wprowadzić niezbędne modyfikacje. Jeśli nie wykonywała żadnych ćwiczeń, powoli i
stopniowo powinna budować swoją kondycję fizyczną. Jeśli kobieta jest zdrowa i nie ma
przeciwwskazań odnośnie ćwiczeń, tygodniowo powinna poświęcać na nie 2,5 godziny.
Ważne jest, aby przed rozpoczęciem jakiejkolwiek aktywności fizycznej kobieta porozmawiała o
nich ze swoim ginekologiem. Spacery, pływanie, jazda na rowerze stacjonarnym, pilates, aerobik
dla ciężarnych lub w wodzie, a nawet taniec, to najlepsze ćwiczenia. Szczególnie poleca się
pływanie, ponieważ podczas przebywania w wodzie kobieta nie odczuwa swoich kilogramów.
Najczęściej zalecane są spacery. Podczas nich łatwo można regulować tempo, zwiększać dystans.
Jeśli kobieta biegała przed ciążą, w wielu przypadkach może nadal to robić, jednak z pewnymi
zmianami. Zazwyczaj ćwiczenia powinny być dopasowane do danego trymestru. Ćwiczenia
w pierwszym trymestrze mogą być intensywniejsze niż w trzecim.
Niezależnie od rodzaju ćwiczeń ciało kobiety samo może sygnalizować, że ma ich dość. Kobieta
może czuć wtedy:
\n\u2022<b>zmęczenie</b>,
\n\u2022<b>zawroty głowy</b>,
\n\u2022<b>palpitacje serca</b>,
\n\u2022<b>skrócenie oddechu</b>,
\n\u2022<b>ból w plecach lub macicy</b>.\n
Jeśli kobieta nie może mówić podczas ich wykonywania, oznacza to, że ćwiczenia są zbyt ciężkie
dla niej. Nie należy ćwiczyć na siłę! Lepiej zgłosić się do lekarza, jeśli pojawią się jakiekolwiek
niepokojące sygnały, szczególnie jeśli dojdzie do krwawienia lub wycieku płynu z pochwy.
Ćwiczenia, które wymagają nierównych, sprężystych ruchów, a także te wykonywane na zewnątrz
podczas upałów nie są dobrym wyborem. Niewskazane są także głębokie przysiady, ćwiczenia
które wymagają dotknięcia palców u nóg. Ciężarna powinna unikać jazdy konnej, narciarstwa
zjazdowego, wspinaczki. To od kobiety zależy, jak będzie wyglądała podczas ciąży. Jeśli chce, by
ciąża nie pozostawiła po sobie zbędnych kilogramów warto, aby już na początku zdecydowała jak
chce, by jej ciało wyglądało. Aby osiągnąć swój cel, będzie musiała podjąć pewne działania –
przede wszystkim zaakceptować konieczne zmiany w jedzeniu i ćwiczeniach, a swój plan dnia
układać tak, aby ćwiczenia były najważniejszym jego punktem.</string>
    <string name="textDosTitle"><b>Dlaczego warto ćwiczyć w ciąży?</b></string>
    <string name="textDontsTitle"><b>Ograniczenia dotyczące ćwiczeń w ciąży</b></string>
    <string name="button_yes">Dlaczego warto</string>
    <string name="button_no">Ograniczenia</string>
    <string name="button_workout">Przykładowe ćwiczenia</string>
    <string name="button_product">Produkty</string>
    <string name="button_nutrient">Składniki odżywcze</string>
    <string name="button_sample">Znajdź danie</string>
    <string name="exerciseImage1">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_1-b43e5adb69ea9bd3a48f5f6e3b1bb08f.jpg</string>
    <string name="exerciseImage2">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_2-860cb04a72af18ab857e8380a2c22c03.jpg</string>
    <string name="exerciseImage3">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_3-aae4c1d5d186b36cb30e9a2f160f2604.jpg</string>
    <string name="exerciseImage4">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_4-70132f69a43eedf95ec0f5538ad66370.jpg</string>
    <string name="exerciseImage5">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_5-5f0063643d07e3467df71fd086962daf.jpg</string>
    <string name="exerciseImage6">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_6-85c79742087d52f0f2edcea5b9d599b2.jpg</string>
    <string name="exerciseImage7">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_7-8b53882c77a78021caa1b4eb809fd8cc.jpg</string>
    <string name="exerciseImage8">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_8-794adfbc96d5ef224b769b8e99cef698.jpg</string>
    <string name="exerciseImage9">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_9-c4ec7eddf32a662f42505312218eeabd.jpg</string>
    <string name="exerciseImage10">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_10-1904d4c248e9728104c874c7c8ebb462.jpg</string>
    <string name="exerciseImage11">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_11-f62aefd44779b94526a6370eec072567.jpg</string>
    <string name="exerciseImage12">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_17-6e757d3671ecd665b740fcf48ce7da93.jpg</string>
    <string name="exerciseImage13">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_13-3008a7deeac0b6096c4a9433e811cbac.jpg</string>
    <string name="exerciseImage14">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_14-d6e7760facbf6807ea8c4dc2b29dfcec.jpg</string>
    <string name="exerciseImage15">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_15-554c8112ee45b6e8bd42a4d19ca9de5d.jpg</string>
    <string name="exerciseImage16">https://www.womenshealth.pl/media/lib/2055/fitness_ciaza_16-7f2ee7a30845c3d97e8122eb7e2ded26.jpg</string>
    <string name="exerciseString1"><b>Marsz przy piłce</b>\n

<b>(a)</b> Stań wyprostowana (ściągnij łopatki), mając przed sobą piłkę szwajcarską. Rozłóż ręce na boki i jednocześnie umieść jedną stopę na piłce.\n

<b>(b)</b> Przenieś ręce przed siebie i dotknij drugą stopą piłki. Powtarzaj na zmianę w równym rytmie.</string>
    <string name="exerciseString2"><b>Balansowanie z piłką

</b>\n

<b>(a)</b> Stań wyprostowana, trzymając piłkę przed sobą w wyciągniętych rękach. Przenieś ciężar ciała na jedną stronę i przełóż piłkę w bok.\n

<b>(b)</b> Przenieś piłkę i ciężar ciała na drugą stronę. Płynnie balansuj z jednej nogi na drugą.


</string>
    <string name="exerciseString3"><b>Marsz na piłce</b>\n

<b>(a)</b>  Usiądź prosto na piłce szwajcarskiej. Unieś jedno kolano i razem z nim przenieś zgięte w łokciach ręce do poziomu.\n

<b>(b)</b> Opuść nogę, unieś drugą, a ręce przełóż (wciąż ugięte) przed klatkę piersiową. Cały czas trzymaj plecy wyprostowane. Maszeruj.</string>
    <string name="exerciseString4"><b>Krążenia bioder

</b>\n

<b>(a)</b> Usiądź na piłce, rozstaw stopy na tyle szeroko, żeby czuć się stabilnie. Kolana kieruj w stronę palców stóp.\n

<b>(b)</b> Wykonuj biodrami obszerne kółka w jedną, a potem w drugą stronę. Następnie pochyl miednicę w przód i wróć nią do pozycji neutralnej. To samo ćwiczenie będziesz wykonywać w przerwach między ćwiczeniami w głównej części treningu.

</string>
    <string name="exerciseString5"><b>Przysiad przy piłce</b>\n

<b>(a)</b> Ustaw się w rozkroku, tak by mieć piłkę przed sobą i proste plecy. Kolana kieruj w stronę palców stóp.\n

        <b>(b)</b> Zejdź do przysiadu, opierając ręce na piłce. Wróć w górę. Powtarzaj dalej.


</string>
    <string name="exerciseString6"><b>Pompka przy ścianie</b>\n

<b>(a)</b> Stań na wprost ściany, ręce oprzyj na wysokości barków. Im dalej od ściany odstawisz nogi, tym będzie trudniej.\n

<b>(b)</b> Ugnij ręce, zbliżając klatkę piersiową do ściany. Wyprostuj łokcie i powtarzaj dalej.</string>
    <string name="exerciseString7"><b>Wyciskanie na piłce</b>\n

<b>(a)</b> Usiądź stabilnie na piłce (oczywiście wyprostowana). W dłoniach trzymaj hantelki. Przenieś je do wysokości barków.\n

<b>(b)</b> Wyciśnij ciężarki pionowo nad głowę, zachowując naturalne krzywizny kręgosłupa. Opuść hantelki i powtarzaj dalej.</string>
    <string name="exerciseString8"><b>Przysiad na piłkę</b>\n

<b>(a)</b> Usiądź na piłce, rozstaw nogi szeroko jak do przysiadu. Rozstaw stopy, aby czuć się stabilnie, kolana kieruj w stronę palców stóp.\n

<b>(b)</b> Unieś biodra, tak by znaleźć się tuż nad piłką. Plecy proste? OK. Opuść pupę. Po paru powtórzeniach poczujesz, że to ćwiczenie tylko tak niewinnie wygląda.</string>
    <string name="exerciseString9"><b>Unoszenie piłki w opadzie</b>\n

<b>(a)</b> Stań w rozkroku, lekko ugnij kolana i pochyl wyprostowany tułów. Złap przed sobą piłkę, ściągnij łopatki. Wzrok skieruj przed siebie. \n
<b>(b)</b> Nie poruszając niczym poza rękami, przenieś piłkę nad głowę. Opuść ją do pozycji wyjściowej i znów unieś.</string>
    <string name="exerciseString10"><b>Wypad przy piłce</b>\n

<b>(a)</b> Ustaw jedną nogę daleko przed drugą, tak by nie znajdowały się w jednej linii, tylko równolegle do siebie. Palce skierowane na wprost. Obok trzymaj piłkę.\n

<b>(b)</b>Zejdź w dół, uginając kolana, tak by to z tyłu znalazło się tuż nad ziemią. Tylna pięta powinna być cały czas uniesiona.</string>
    <string name="exerciseString11"><b>Zaciskanie ud na piłce</b>\n

<b>(a)</b> Stań w rozkroku, tak by zmieścić piłkę między nogami. Oprzyj ręce na biodrach i ściągnij łopatki.\n

<b>(b)</b> Zaciśnij nogi na piłce i po chwili rozluźnij. Powtarzaj dalej.</string>
    <string name="exerciseString12"><b>Cofanie nogi w klęku podpartym</b>\n

<b>(a)</b> Oprzyj na macie dłonie pod barkami, a kolana pod biodrami. Plecy powinny zachować naturalne krzywizny. Unieś kolana tuż nad podłogę (w wersji łatwiejszej zostaw je na macie).\n

<b>(b)</b> Cofnij jedną nogę do wyprostu. Dostaw ją z powrotem. Odsuń drugą. I tak dalej, na zmianę.</string>
    <string name="exerciseString13"><b>Unoszenie nogi w oparciu na piłce</b>\n

<b>(a)</b> Oprzyj bok ciała na piłce i dolne kolano na macie. Obejmij piłkę ręką, drugą dłoń oprzyj na biodrze. Wyprostuj górną nogę.\n

<b>(b)</b>  Unieś nogę znajdującą się na górze mniej więcej do wysokości bioder. Obniż ją, ale nie opuszczaj na matę. Powtarzaj dalej i zmień ćwiczącą stronę.</string>
    <string name="exerciseString14"><b>Siad klęczny z kettlem</b>\n

<b>(a)</b> Usiądź na piętach (jeśli masz z tym problem, podłóż pod pośladki poduszkę). Trzymaj kettla przed sobą, przy klatce piersiowej.\n

<b>(b)</b> Unieś biodra z pięt. Ręce nad głowę, aż tułów z udami znajdą się w jednej linii. Usiądź z powrotem na piętach. Nie przyciągaj barków do uszu.</string>
    <string name="exerciseString15"><b>Łuk bokiem</b>\n

<b>(a)</b> Usiądź bokiem, opierając się na jednej ręce, a drugą kładąc na biodrze. Plecy mają być proste, a łopatki ściągnięte.\n
<b>(b)</b> Unieś biodra i przenieś górną rękę nad głowę, wyginając całe ciało w łuk. Wróć na ziemię.</string>
    <string name="exerciseString16"><b>Sięganie w klęku podpartym</b>\n

<b>(a)</b> Ustaw się w klęku podpartym, jak w ćwiczeniu numer 8. Przenieś jedną rękę pod klatką piersiową na drugą stronę ciała.\n

<b>(b)</b> Przenieś ją teraz w przeciwnym kierunku, w górę, skieruj wzrok za dłonią. Powtarzaj dalej i nie zapomnij zmienić ćwiczącej strony.</string>

</resources>
