<resources>
    <string name="app_name">My Pregnancy</string>
    <string name="title_home">Ekran startowy</string>
    <string name="title_diet">Dieta</string>
    <string name="title_workout">Ćwiczenia</string>
    <string name="pregnancy_time_pref">Pregnancy week</string>
    <string name="alarm_number_preferences">Alarm number</string>
    <string name="first_preferences">First Open</string>
    <string name="time_preferences">Saved time</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="enter_name">Wpisz swoje imię</string>
    <string name="enter_number">Wpisz numer alarmowy</string>
    <string name="enter_pregnancy_week">Wpisz tydzień ciąży</string>
    <string name="confirm">Zatwierdź</string>
    <string name="cancel"></string>
    <string name="textDietMain">Zdrowe odżywianie w ciąży nie oznacza jedzenia za dwoje. To, ile należy jeść, zależy od trybu
życia, aktywności fizycznej, wagi sprzed ciąży itp., dlatego kaloryczność swojej diety powinnaś
uzgodnić z lekarzem. Prawidłowy przyrost wagi w ciąży wynosi 12–14 kg.Jedz częściej, ale niezbyt
obfite posiłki, najlepiej 5–6 razy dziennie. Pożywienie nie zalega wtedy w żołądku, składniki
odżywcze są szybciej przyswajane, a poziom glukozy we krwi jest wyrównany, więc nie odczuwasz
napadów głodu.</string>
    <string name="nutrientsTextTitle"><b>Składniki odżywcze, które wpływają na rozwój dziecka w trakcie ciąży:</b></string>
    <string name="nutrientsText">\u2022
        <b>Kwas foliowy</b> to najważniejszy składnik odżywczy przed poczęciem i w pierwszych 12 tygodniach
ciąży.
\n\u2022<b>Witamina B9</b> zapobiega wadom cewy nerwowej, takim jak rozszczep kręgosłupa. Oprócz
codziennej suplementacji (0,4 mg) warto, by w Twojej diecie znalazły się zielone warzywa liściaste,
rośliny strączkowe i ewentualnie pokarmy wzbogacane w kwas foliowy.
\n\u2022<b>Żelazo</b> to kluczowy składnik decydujący o rozwoju mózgu dziecka i objętości krwi krążącej w
Twoim organizmie. Pokarmami bogatymi w żelazo są: czerwone mięso, drób, jaja, warzywa
strączkowe. Herbata i kawa natomiast zawierają taniny ograniczające przyswajanie żelaza, nie pij
ich więc w trakcie ani tuż po spożyciu pokarmu bogatego w ten cenny składnik odżywczy.
\n\u2022<b>Witamina C</b> pomaga w przyswajaniu żelaza zawartego w pokarmie. Pamiętaj o jedzeniu owoców
cytrusowych, pomidorów, papryki, a także o łączeniu ich z pokarmami bogatymi w żelazo.
\n\u2022<b>Wapń</b> ma ogromne znaczenie dla rozwoju układu kostnego dziecka. Decyduje też o stanie Twoich
kości. Najlepszym źródłem wapnia jest mleko i nabiał: jogurty, sery. Codziennie powinnaś
spożywać trzy porcje produktów mlecznych. Wapnia dostarczy Ci również szpinak, konserwy rybne
(zawierające rozdrobnione ości), warzywa strączkowe oraz pestki dyni i słonecznika.
\n\u2022<b>Witamina D</b> wspomaga wchłanianie wapnia i jest magazynowana w organizmie dziecka.
Dostarczają jej tłuste ryby, jaja i mleko wzbogacane o tę witaminę.
\n\u2022<b>Kwasy tłuszczowe omega-3</b> odgrywają ważną rolę w rozwoju mózgu, oczu i układu nerwowego.
Zapobiegają rozwojowi chorób serca. Raz lub dwa razy w tygodniu jedz tłuste ryby, takie jak łosoś,
śledź, makrela. Kwasy omega-3 występują również w oleju rzepakowym, pestkach dyni i sezamie.
\n\u2022<b>Błonnik</b> daje poczucie sytości i zapobiega zaparciom, co szczególnie ważne, gdy dziecko rośnie i
zaczyna napierać na Twoje jelita. Jedz pieczywo pełnoziarniste, kasze, makarony, ryż. Owoce i
warzywa dostarczą Ci nie tylko błonnika, lecz również witamin i soli mineralnych, zatem spożywaj
je pięć razy dziennie.</string>
    <string name="button_product">Produkty</string>
    <string name="button_nutrient">Składniki odżywcze</string>
    <string name="button_sample">Znajdź danie</string>
</resources>
